日本政府發言人：蓬佩奧10月6號訪日行程未變

日本政府發言人加藤勝信在今天的例行記者會上表示，預定10月6日訪日的美國國務卿龐皮歐，行程並不會受到美國總統川普和第一夫人梅蘭妮亞確診感染武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）的影響。

龐皮歐預定4到8日展開亞洲行，走訪日本、蒙古和南韓3國，6到7日將在東京出席「日美澳印四國外相會談」，並預定與日本首相菅義偉進行會談，這也是菅義偉上任後首次有美國高官到訪。

川普在美國大選前一個月確診染疫，為全球政局拋下震撼彈，日本政府也密切關注中，加藤在今天的例行記者會中表示，從川普專屬醫師發表消息，得知川普和梅蘭妮亞夫人的健康狀況良好，目前也沒有收到龐皮歐將變更來訪日期的通知。

對於川普染疫是否對選情造成影響，加藤表示，站在日本政府的立場不便置評。至於對股市影響部分，加藤也表示，將避免對股市的走勢逐一進行評論，但政府會密切關注國內外市場的動向。由於川普夫婦的健康狀況良好，所以日本政府目前並未考慮發送慰問訊息。